[
  {"letra": "A", "pregunta": "Empieza por A: Diosa de la caza.", "respuesta": "Artemisa"},
  {"letra": "B", "pregunta": "Empieza por B: Capital de Colombia.", "respuesta": "Bogota"},
  {"letra": "C", "pregunta": "Empieza por C: Héroe de Gotham.", "respuesta": "Caballero Oscuro"},
  {"letra": "D", "pregunta": "Empieza por D: Autor de la Divina Comedia.", "respuesta": "Dante"},
  {"letra": "E", "pregunta": "Empieza por E: País cuya capital es Quito.", "respuesta": "Ecuador"},
  {"letra": "F", "pregunta": "Empieza por F: Filósofo del psicoanálisis.", "respuesta": "Freud"},
  {"letra": "G", "pregunta": "Empieza por G: Río sagrado de India.", "respuesta": "Ganges"},
  {"letra": "H", "pregunta": "Empieza por H: Autor de Hamlet.", "respuesta": "Hamlet"},
  {"letra": "I", "pregunta": "Empieza por I: Imperio de los Andes.", "respuesta": "Inca"},
  {"letra": "J", "pregunta": "Empieza por J: Profeta del Islam.", "respuesta": "Jesus"},
  {"letra": "K", "pregunta": "Empieza por K: Capital de Afganistán.", "respuesta": "Kabul"},
  {"letra": "L", "pregunta": "Empieza por L: Pintor del Renacimiento.", "respuesta": "Leonardo"},
  {"letra": "M", "pregunta": "Empieza por M: Autor de El Quijote (Apellido, no).", "respuesta": "Miguel de Cervantes"},
  {"letra": "N", "pregunta": "Empieza por N: Emperador francés.", "respuesta": "Napoleon"},
  {"letra": "Ñ", "pregunta": "Contiene la Ñ: País de Europa.", "respuesta": "España"},
  {"letra": "O", "pregunta": "Empieza por O: Ciudad de Canadá.", "respuesta": "Ottawa"},
  {"letra": "P", "pregunta": "Empieza por P: Filósofo griego maestro de Aristóteles.", "respuesta": "Platon"},
  {"letra": "Q", "pregunta": "Empieza por Q: Elemento químico (Quebracho no). Quimico famoso.", "respuesta": "Quimico"},
  {"letra": "R", "pregunta": "Empieza por R: Pintor holandés.", "respuesta": "Rembrandt"},
  {"letra": "S", "pregunta": "Empieza por S: Filósofo griego de la cicuta.", "respuesta": "Socrates"},
  {"letra": "T", "pregunta": "Empieza por T: Inventor de la bombilla (Apellido).", "respuesta": "Tesla"},
  {"letra": "U", "pregunta": "Empieza por U: País de la URSS.", "respuesta": "Ucrania"},
  {"letra": "V", "pregunta": "Empieza por V: Pintor de los girasoles.", "respuesta": "Van Gogh"},
  {"letra": "W", "pregunta": "Empieza por W: Primer presidente de USA.", "respuesta": "Washington"},
  {"letra": "X", "pregunta": "Contiene la X: Emperador persa.", "respuesta": "Xerxes"},
  {"letra": "Y", "pregunta": "Empieza por Y: País de Oriente Medio.", "respuesta": "Yemen"},
  {"letra": "Z", "pregunta": "Empieza por Z: Dios griego del rayo.", "respuesta": "Zeus"}
]